三十秒科學–老鼠的習性

老鼠與人類均是雜食性動物(Omnivores)，而老鼠每日約有80%的食物均是在晚上進食的。

若果晚上(>12hr)不讓老鼠進食的話，牠們的體重平均來說會減去10%左右。

約連續22小時不讓牠們進食後，牠們腸道便會變得空空如也。

（圖2）老鼠是夜行性(Nocturnal)動物，牠們眼球內負責辨認顏色的錐體少得非常可憐，純粹依靠感應紫外線的接受器，透過紫外線的強弱了解世界。

只不過的是，牠們大多偏愛清晨時份進行交配行為。

（圖3）老鼠的感覺毛 (Whiskers)有著感測聲音的能力，其排列大多是五橫行分佈，每行約有五至九點。

越靠近嘴部的感覺毛，所能感測的聲音頻率亦越高。

人類最高能感測至20k Hz的音頻，而老鼠最高則能去到90k Hz，高於20k Hz的超聲波(Ultrasound)同時亦是老鼠聽力最為敏感的區域。

利用超聲波驅逐或者招來老鼠，或許可行。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

除非Facebook及IG重開侵侵的account，否則我的IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Pish
題目既範圍都幾廣闊

超音鼠

用咩方法捉老鼠最好？
依加返工個到 3日捉左2隻老鼠
老鼠籠都唔夠用

唔清楚

有隻蠢老鼠

用貓

紅眼老鼠同黑眼老鼠視力有無唔同？

我驚隻貓驚老鼠多啲 啲老鼠捉唔哂

用踩板式老鼠籠/老鼠夾
放係牆腳邊
暗位(最好燈，太陽照唔到既位)

佢地揀地方有d似貓
中意角落
中意暖既地方(例如紙箱，綿被之類)
中意高

初生細隻個d 攀爬力冇咁好
用老鼠膠都捉到
但成年個d 醒d 同大力就冇咁易
又會爬得高
老鼠籠要放埋高位

老鼠其實唔係咁好芝士
最中意係花生醬，瓜子，葵花籽之類果仁類又夠香既野
用呢d 做餌

呢啲要係open area/穀倉咁大既地方 先work
你睇下mouse trap monday 最新個幾集去左室內捉

用20年來同期/同一溫度濕度嘅心腦血管病死亡人數，你對比，可唔可以證明病人是否打完疫苗後死亡？

btw 超聲波/臭丸驅鼠唔work
有人做過實驗

你真係好鐘意老鼠喎

鼠仔

點解做實驗咁鐘意用白老鼠
明明佢本身有genetic defect

老鼠冇乜視錐 咁有冇視桿？定其實佢哋同地鼠差唔多都係盲嘅

細隻哺乳類

捉多一千年都未捉完
用超聲波趕最好
$500金鋼2000
800-1000呎有效

講下倉鼠同龍貓